# jenkins-configuration-as-code-sandbox
Проект состоит из трех частей

## GitLab docker-compose
На отдельной ВМ разворачиваается сервер управления исходным кодом

особенности:
- после запуска композитного приложения скопировать настройка в следующий проект 
- склонировать в настроенный GitLab этот репозиторий, для использования кода построения пайплайнов сборки

## Jenkins docker-compose
На отдельной ВМ Разворачивается сервер сборок и запкска тестов

### Как развернуть его с нуля 

#### Что такое конфигурация Jenkins как код (JCasC)?

JCasC - это плагин Jenkins, который позволяет хранить и поддерживать вашу конфигурацию Jenkins в файле YAML. Основные преимущества в https://www.eficode.com/blog/jenkins-configuration-as-code Jenkins как код - автоматизация сервера автоматизации.


#### Сборка

##### Начинем сначала с Docker

Чтобы продемонстрировать, как начать работу с Docker, я буду использовать этот репозиторий. Он содержит готовые к использованию Dockerfile и docker-compose.yml . Вы можете использовать свои собственные образы, или вы можете создать форк моих и использовать их.

Давайте посмотрим на содержимое репозитория: сначала это `./jenkins-docker/Dockerfile`. Этот образ основан на основан на официальном образе Docker Jenkins. Он поставляется с предустановленным JCasC и отключенным мастером установки, поэтому, когда вы развернете свой контейнер, он будет готов к работе.

Далее идет файл `./jenkins-docker/plugins.txt`, который содержит список плагинов, которые будут предварительно установлены в экземпляре Jenkins. Если вы хотите, чтобы с вашим экземпляром поставлялось больше плагинов, добавьте их сюда.

Далее идет файл `docker-compose.yml`, который используется для запуска контейнера. В качестве переменной указан файл конфигурации Jenkins, `jenkins.yaml`, отображается в `/var/jenkins_home/jenkins.yaml` ( строка 19 ) и устанавливает переменную среды `CASC_JENKINS_CONFIG` так, чтобы она указывала на наш отображенный файл конфигурации ( строка 29 ). Теперь плагин JCasC имеет доступ к нашему файлу конфигурации Jenkins и знает, где его найти.

Также объявлены секреты Docker ( строка 31+ ), что позволяет нам передавать конфиденциальные данные, такие как учетные данные и ключи SSH. Вам нужно будет настроить их, чтобы указать на секреты, которые вы хотите передать.

Если вы хотите реплицировать мою настройку, вам нужно поместить ключ SSH, который вы хотите использовать, в `~/.ssh/id_rsa` и два текстовых файла, содержащих пароль, в: `./secrets/github` `./secrets./adminpw`

Если вы решите изменить определения секретов, не забудьте также обновить передачу секретов ( строка 20+ ).

Примечание. Текстовые файлы, содержащие пароль, должны содержать только одну строку. Остерегайтесь редакторов (например, Atom), которые автоматически добавляют завершающую новую строку при сохранении файла.

Разверните свой контейнер, вызвав: `docker-compose up --build`

После того, как ваш контейнер запущен и работает, вы можете получить доступ к своему экземпляру Jenkins по адресу `localhost:8080.`

##### Использование файла конфигурации в классической настройке

После установки плагина вы найдете пункт меню «Конфигурация как код» в разделе «Управление Jenkins». Здесь вы будете настраивать JCasC.

В разделе «Конфигурация как код» измените параметр «Путь или URL-адрес», чтобы он указывал на файл конфигурации Jenkins, и нажмите «Применить новую конфигурацию» . Вуаля! И перезагрузки не требуется!

Вы можете столкнуться со следующей ошибкой: « Конфигурация не может быть применена. Файл или URL-адрес не может быть проанализирован или не существует ». Если да, убедитесь, что путь правильный и что у пользователя Jenkins есть доступ для чтения.

Если вы столкнулись с исключением или следующей ошибкой: « Недопустимые элементы конфигурации для […] », Дженкинсу не удалось проанализировать ваш файл конфигурации - он, вероятно, содержит синтаксическую ошибку и недопустимый YAML.

Выяснить, что добавить в ваш YAML-файл и как настроить различные параметры, может быть непросто вначале, но есть несколько ресурсов, которые могут вам помочь.

Авторы плагина https://www.jenkins.io/projects/jcasc/ уже добавили множество примеров в репозиторий JCasC GitHub https://github.com/jenkinsci/configuration-as-code-plugin/blob/master/README.md https://github.com/jenkinsci/configuration-as-code-plugin/tree/master/demos/credentials . Это отличное место, чтобы узнать, как настроить определенные плагины.

В разделе «Управление Jenkins» «Конфигурация как код» в нижней части страницы вы найдете удобные справочные ссылки как на документацию, так и на схемы, которые можно использовать для проверки файла YAML.

Я установил пользователя, которым всегда могу подклюяаться. Я добавил, среди прочего, локальную область безопасности с отключенными подписками и пользователя «administrator». 

Чтобы настроить пароль пользователя, я расширяю переменную среды, переданную как секрет Docker или просто присутствую в среде. Если переменная среды недоступна, она возвращается к secretPassword.

Всегда убедитесь, что у вас настроен пользователь, иначе вы можете заблокировать себя.

Я также настроил authorizationStrategy для ограничения разрешений анонимных пользователей.

Добавил Windows-agent для выполнения заданий на Windows... Описание настройки ддобавлю.

Для доступа к gitlab с помощью credentials добавляем gitlab-token (GitLab personal access token), который заполняется скриптом 
`./jenkins-docker/jenkins-wrapper.sh` в контейнере sergefocus/jenkins-docker из файла `./secrets/personal-access-token.txt` который сгенерирован контейнером gitlab-setup с помощью Script that creates Personal Access Token for Gitlab API https://github.com/vitalyisaev2/gitlab_token (файл personal_access_token.py).



## Jenkins pipeline for 1C

Из исходного кода данного репозитория создаются Задачи в Jenkins
- Первая задача создается с помощью описанной в `./jenkins-docker/casc_configs/jenkins.yaml` файле секции `jobs` и создает первый пайплайн "Create Jobs Pipeline". Этот пайплайн выполняется каждые 15 минут и получает скрипты из репозитория, описанного в секции 'globalNodeProperties' как 'jenkinsGitRepo' и 'globalLibraries' - "Sandbox sandbox-repo".

Запуск поисходит только после подтверждения скриптов (In-process Script Approval) в "Настройка Jenkins".

Код пайплайна "Create Jobs Pipeline" находится в `./vars/createJobs.groovy`) и состоит из шагов:

- Checkout - Происходит клонирование репозитория песочницы 'jenkinsGitRepo' в рабочую папку пайплайна.
- Gather repos - получает параметры проекта из Гитлаб через АПИ.
- Create jobs - создает задачи (пайплайны) для проектов описаные в `/jobs/*.groovy` используя jobDsl plugin.
- Configure webhooks - производит настройку вебхукоов.
- Cleanup - удаляет рабочую директорию, подчищая за собой.

и при выполнении будет создана папка "Generated Jobs", в которой созданы папки с именами из Гитлаб (Владельцы/Проекты).

В папках проектов созданы пайплайны, необходимые для автоматизации работ по проектам (пайплайны)   Например - подготовка окружения и начальных данных, тесты, проверка качества кода.

На данный момент есть следующие пайплайны:

- GitSynk - Для 1С первой задачей будет получение из хранилища 1С кода и помещение его в Гитлаб.
- CICD_1C - Тестовый полный пайплайн....
- Code_Quality_1C - проверка качества кода с помощью SonarQube.

и пайплайны из примера:

- merge-request
- release
- snapshot

Код пайплайнов хранится в виде библитотеки в `./vars/buildRepo.groovy`.

Также будут созданы listView группы.

Для создания пайплайнов используются для настройки параметры из файла `jenkins-settings.json`, который находится в корне рабочаго (проектного) репозитория, а в случае отсутствия настройки по умолчанию - последний комит мастер-ветки песочницы.

# Jenkins shared library for 1C:Enterprise 8

## Цель

Создание библиотеки (или плагина) для Jenkins, позволяющей:

* максимально упростить написание Jenkinsfile для процесса CI в условиях платформы 1С:Предприятие 8
* иметь схожий и контролируемый пайплайн для всех проектов
* дать пользователю в руки простой декларативный конфигурационный файл, вместо требования описывать всю сложную логику по работе с 1С 

## Общие положения

* в активной разработке и поиске "своего пути" по разработке библиотеки;
* формат конфигурационного файла **не** стабилизирован;
* обратная совместимость **пока** не гарантируется, внимательно читайте changelog;
* количество stage будет со временем увеличиваться;
* использовать на свой страх и риск;
* любая помощь приветствуется.

## Ограничения

1. Для шага подготовки требуется любой агент с меткой `agent`.
1. Для запуска шага анализа SonarQube требуется агент с меткой `sonar`.
1. Для запуска шага валидации EDT требуется агент с меткой `edt` (для собственно валидации) и агент с меткой `oscript` (для трансформации результатов с помощью библиотеки [stebi](https://github.com/Stepa86/stebi)).
1. Для запуска шагов, работающих с 1С (подготовка, синтаксический контроль и т.д.) требуется агент с меткой, совпадающей со значением в поле `v8version` файла конфигурации.
1. В качестве ИБ используется файловая база, создаваемая в `./build/ib` на основании конфигурации из хранилища без пользователей. При необходимости вы можете создать пользователей на фазе инициализации ИБ.
1. Stage "Дымовые тесты" пока пустой.
1. Запуск `vrunner` на текущий момент происходит из локального каталога `oscript_modules`. Предполагается наличие в корне репозитория файла `packagedef`, в котором бы была указана зависимость от `vanessa-runner`

## Возможности

1. Все шаги можно запустить на базе docker-образов из форка репозитория onec-docker. См. [памятку по слоям и последовательности сборки](https://github.com/firstBitSemenovskaya/onec-docker/blob/feature/first-bit/Layers.md)
1. Подготовка информационной базы по версии из хранилища конфигурации.
1. Запуск ИБ в режиме выполнения обработчиков обновления БСП.
1. Дополнительные шаги инициализации данных в ИБ.
1. Трансформация кода из формата конфигуратора в формат EDT (только если включен шаг `edtValidate`).
1. Запуск BDD сценариев с сохранением результатов в формате Allure.
1. Запуск синтаксического контроля средствами конфигуратора и сохранение результатов в виде отчета jUnit.
1. Запуск валидации проекта средствами EDT и конвертация отчета в формате generic issues.
1. Запуск статического анализа для SonarQube.
1. Публикация результатов junit и Allure в интерфейс Jenkins.
1. Конфигурирование логгера запускаемых oscript-приложений.

## Подключение

Инструкция по подключению библиотеки: https://jenkins.io/doc/book/pipeline/shared-libraries/#using-libraries

## Примеры Jenkinsfile

Если в настройках подключения shared-library включен флаг "Load implicitly":

```groovy
pipeline1C()
```

В обратном случае:

```groovy
@Library('jenkins-lib') _

pipeline1C()
```

> Да, вот и весь пайплайн. Конфигурирование через json.

## Внешний вид пайплайна в интерфейсе Blue Ocean

![image](https://user-images.githubusercontent.com/1132840/121659170-b67f9e00-caaa-11eb-91be-107a689e893d.png)

## Конфигурирование

По умолчанию применяется [файл конфигурации из ресурсов библиотеки](resources/globalConfiguration.json)

Поверх него накладывается конфигурация из файла `jobConfiguration.json` в корне проекта, если он присутствует.

Пример переопределения:

* указывается точная версия платформы (и соответственно метка агента, см. ограничения)
* идентификаторы credentials для пути к хранилищу и к паре логин/пароль для авторизации в хранилище (необходимы, если применяются шаги, работающие с информационной базой)
* включаются шаги запуска статического анализа SonarQube, валидации средствами EDT и синтаксического контроля 

```json
{
    "$schema": "https://raw.githubusercontent.com/firstBitSemenovskaya/jenkins-lib/master/resources/schema.json",
    "v8version": "8.3.14.1976",
    "secrets": {
        "storagePath": "f7b21c02-711a-4883-81c5-d429454e3f8b",
        "storage" : "c1fc5f33-67d4-493f-a2a4-97d3040e4b8c"
    },
    "stages": {
        "sonarqube": true,
        "edtValidation": true,
        "syntaxCheck": true
    }
}
```

## Параметры по умолчанию

В библиотеке применяется принцип "соглашения по конфигурации" (convention over configuration): конфигурационный файл
содержит ряд настроек "по умолчанию". При соблюдении определенных правил структуры репозитория можно сократить
количество переопределений конфигурационного файла до минимума.

* Общее:
  * Исходники конфигурации ожидаются в каталоге `src/cf`.
  * TODO: Имена "секретов" (jenkins credentials) по умолчанию высчитываются как `GROUP_REPO_KEY`, где `GROUP` и `REPO` - это группа проектов и имя проектов (например, `firstBitSemenovskaya` и `jenkins-lib`), а `KEY` - ключ секрета:
    * `STORAGE_PATH` - путь к хранилищу конфигурации;
    * `STORAGE_USER` - параметры авторизации в хранилище вида "username with password".
  * Все "шаги" по умолчанию выключены.
  * Результаты в формате `allure` ожидаются в каталоге `build/out/allure` или его подкаталогах.
* Инициализация:
  * Если включен шаг `initSteps`, то будет выполняться запуск ИБ с целью запуска обработчиков обновления из БСП. (`initInfobase` -> `runMigration`)
  * Если в настройках шага инициализации не заполнен массив дополнительных шагов миграции (`initInfobase` -> `additionalInitializationSteps`), но в каталоге `tools` присутствуют файлы с именами, удовлетворяющими шаблону `vrunner.init*.json`, то автоматически выполняется запуск `vrunner vanessa` с передачей найденных файлов в качестве значения настроек (параметр `--settings`) в порядке лексиграфической сортировки имен файлов.
* BDD:
  * Если в конфигурационном файле проекта не заполнена настройка `bdd` -> `vrunnerSteps`, то автоматически выполняется запуск `vrunner vanessa --settings tools/vrunner.json`.
* Синтаксический контроль:
  * Если в репозитории существует файл `tools/vrunner.json`, то синтаксический контроль конфигурации с помощью конфигуратора будет выполняться с передачей файла в параметры запуска `vrunner syntax-check --settings tools/vrunner.json`.
  * TODO: Значение параметра `--mode` из конфигурационного файла vrunner имеют приоритет над `syntaxCheck` -> `checkModes`. Значение из `jobConfiguration.json` передается только в том случае, если параметр отсутствует в конфигурационном файле `vrunner`.
* Трансформация результатов валидации EDT:
  * По умолчанию из результатов анализа исключаются замечания, сработавшие на модулях с включенным запретом редактирования (желтый куб с замком)# Это пример конфигурирования Jenkins как кода с GitLab (Github).

Это полностью рабочая установка CI/CD с Jenkins и GitLab, где все находится под контролем версий:

 * Глобальные настройки Jenkins - с [Jenkins Configuration as Code](https://jenkins.io/projects/jcasc/).
 * Конфигурации заданий Jenkins - с [Job DSL](https://github.com/jenkinsci/job-dsl-plugin/wiki).
 * Процесс сборки Jenkins - с [Pipelines](https://jenkins.io/doc/book/pipeline/) and [Shared Library](https://jenkins.io/doc/book/pipeline/shared-libraries/).
 * Исходный код приложения - с [GitLab](https://docs.gitlab.com/ce/).

Это позволяет вам:

 * Делать локальную разработку установки CI / CD. Дайте уверенность в себе, чтобы сделать рефакторинг и сохранить все сценарии в чистоте.
 * Разрешить просмотр кода изменений в установке. Позвольте любому внести свой вклад в инновационный процесс сборки CI / CD.
 * Управляйте разными установками в разных ветках. Нажмите на ветку установки **X** и **X** будет автоматически перенастроен.

Он также демонстрирует схему, в которой устанавливается "*contract*" между репозиториями приложений и инфраструктурой. В `jenkins-settings.json`-файле создается настройки процесса сборки. Это означает:

 * Код конвейера может быть разработан в общем виде. Трубопроводы не создаются, чтобы заботиться о конкретном репо. Общие функции создаются и документируются, и разработчики приложений выбирают, какие функции следует применять к репо. Отредактировав `/jenkins-settings.json` в своем репо. Набор настроек по умолчанию выводится и применяется, если в репо не найдено никаких свойств. 
 * Решение становится масштабируемым и может обрабатывать огромное количество хранилищ приложений. С небольшими усилиями, необходимыми для поддержки.

## Использование

### 1. Запустите GitLab

Запустите GitLab и продолжайте его работу в одном терминале:
```
./build-and-run-gitlab.sh
```

GitLab теперь доступен по адресу http://localhost/ и вы можете войти с учетными данными, найденными [здесь](gitlab-docker/setup/config.txt).


### 2. Настройте GitLab

ps. For PhotonOS необходим  `envsubst ` и `git`, для их установки

Решение проблем Винды warning: *LF will be replaced by CRLF in*

```
choco install dos2unix
```

или

```
sed -i -e 's/\r$//'  build-and-run-jenkins.sh
```


```
yum install gettext
yum install git


git config --global user.email "you@example.com"
git config --global user.name "Your Name"
```

Этот скрипт импортирует некоторые проекты в Gitlab и создает токен личного доступа для использования в Jenkins.
```
./setup-gitlab.sh
```


### 3. Запустите Дженкинс

```
./build-and-run-jenkins.sh
```


* Происходит сборка контейнера из патки `./jenkins-docker` скриптами build.sh. 
* Настройки конфигурации берутся из `jenkins.yaml`, 
* В dokerifle отключаем запуск визарда и используем список плагинов из `plugins.txt`.
* После запуска и установки плагинов происходит начальная настройка 
* Создается стартовая джоба **Create Jobs Pipeline** задача которой создать пул задач **Generated Jobs** для всех созданных в gitlab ропозиториев, состоящий из:
    * 	GitSynk
    * 	snapshot
    * 	merge-request
    * 	release            

Дженкинс теперь доступен по адресу: http://localhost:8080/

Документы JobDSL доступны по адресу: http://localhost:8080/plugin/job-dsl/api-viewer/index.html



Видео: https://www.youtube.com/watch?time_continue=3&v=3R39J-6SjV8&feature=emb_logo

Исходная статья: https://bjurr.com/jenkins-configuration-as-code-and-gitlab/

# Конфигурация Jenkins как код и GitLab

Я использовал [<span class="underline">конфигурацию Jenkins как Code</span>](https://jenkins.io/projects/jcasc/) , *JCasC* и [<span class="underline">GitLab,</span>](https://docs.gitlab.com/ce/) чтобы продемонстрировать, как Jenkins и его конфигурация ( [<span class="underline">задания</span>](https://github.com/jenkinsci/job-dsl-plugin/wiki) , [<span class="underline">процесс сборки</span>](https://jenkins.io/doc/book/pipeline/) и [<span class="underline">глобальная конфигурация</span>](https://jenkins.io/projects/jcasc/) ) могут управляться версиями и полностью автоматизироваться. Я также интегрирован с [<span class="underline">GitLab</span>](https://docs.gitlab.com/ce/) , чтобы показать , как [<span class="underline">webhooks</span>](https://docs.gitlab.com/ce/user/project/integrations/webhooks.html) конфигурация может быть автоматизирована для запуска заданий в Дженкинс.

**TL; DR:** вот код: [<span class="underline">https://github.com/tomasbjerre/jenkins-configuration-as-code-sandbox</span>](https://github.com/tomasbjerre/jenkins-configuration-as-code-sandbox)

## Проблема

Когда я начал с этого, я был у клиента, у которого было несколько крупных проектов. Каждый проект с несколькими разработчиками работает полный рабочий день. Все они разработали разные системы. Все они использовали одну установку Jenkins с огромным количеством рабочих мест. Некоторые из проблем с этой настройкой:

  - Вы не знаете, как **обновление плагина** влияет на все задания.

  - Трудно отследить, какие **плагины действительно нужны** .

  - Трудно отследить, **какие работы еще нужны** . Git репозитории меняют имя, удаляются, забрасываются ...

  - Трудно **поддерживать разработчиков,** потому что способ, которым различные проекты используют Jenkins, **расходятся** .

  - Скрипты сборки **развернуты в рабочей среде для всех** одновременно.

  - Блокирует инновации, потому что у вас **не будет** достаточно **уверенности** для рефакторинга скриптов сборки. Вместо этого вы просто внесете минимальные изменения в глобальные сценарии и будете молиться, чтобы это работало для всех.

  - Легко не может **отменить изменения,** внесенные в установку Jenkins.

  - Легко не может **работать локально** с установкой Jenkins. Не может работать в ветвях функций, как в любом другом хранилище приложений.

## Решение

Мое решение состоит в том, чтобы выразить всю установку Jenkins с помощью сценариев. Скрипты, которые контролируются версией в репозитории Git. Теперь, когда [<span class="underline">JCasC</span>](https://jenkins.io/projects/jcasc/) выпущен, у нас есть все необходимые детали.

  - У меня есть *основная* ветка в Git, которая представляет собой *передовую* установку с последними функциями.

  - У каждого проекта есть своя ветка в Git, указывающая на их настройку.

Каждый проект имеет свою собственную установку Jenkins. Они могут решить для себя, когда они хотят следовать дорожной карте и получить новейшие функции. Дорожная карта - это путь, группа коммитов в Git, между текущей веткой проекта и *главной* веткой.

![https://bjurr.com/content/images/2019/02/jenkins-sandbox-master.png](./media/image1.png)Мастер ветка с передовыми функциями

В какой-то момент времени снимок текущего состояния конфигурации Git-репозитория Jenkins может выглядеть следующим образом.

![https://bjurr.com/content/images/2019/02/jenkins-sandbox-state.png](./media/image2.png)Разные проекты могут использовать разных родителей мастера

Здесь мы видим, что:

  - В **Мастер** точек конфигурации для Git фиксации **G** . Это означает, что **G** является передовым краем с последними величайшими функциями.

  - **Проект E** является ранним последователем и только один коммит за **Мастером** .

  - **Проект D** далеко позади.

В этом снимке, возможно, люди из **Проекта D** могут не иметь большого интереса к CI / CD. Они просто хотят, чтобы это делало свое дело, в то время как они сосредоточены на своем коде приложения. Люди в **Проекте E,** кажется, с большим энтузиазмом и хотят новейшие функции.

Это решение имеет ряд преимуществ:

  - Это **поощряет инновации** . Любой, в любом проекте, может создать свою собственную ветку функций в репозитории Git, чтобы попробовать любую идею, которая у них может быть. Они могут легко настроить всю установку Jenkins локально, чтобы поиграть с ней. Разрабатывайте сценарии и пробуйте идеи. Даже перенесите ветку функции на пульт и предложите функции, которые будут включены в **Мастер** .

  - Это **сокращает время, затрачиваемое на поддержку** . Когда способ, которым разные проекты используют Jenkins, не расходится, они могут быть документацией, которую могут использовать все проекты. Это также означает, что если у **проекта C** есть проблема, они могут общаться с любым участником любого из других проектов. Им не обязательно разговаривать с участником **Мастер-** проекта.

  - Придает **уверенность в себе** сценариям **рефакторинга** . Идеи могут быть протестированы локально без необходимости развертывания в совместно используемом экземпляре Jenkins.

  - Позволяет **отменить неудачные обновления** . Если проект обновляется и что-то идет не так, вы просто отменяете изменения в Git и возвращаетесь туда, где вы были до обновления.

  - **Красивое и аккуратное структурирование рабочих мест** . Вы можете упорядочить задания Jenkins по папкам, чтобы создать структуру, отображающуюся на структуру, имеющуюся в вашей службе Git. Как и в GitLab, у вас есть пространства имен, и у меня есть папка Jenkins для каждого пространства имен.


# Groovy

Список методов groovy
```groovy
Jenkins.instance.metaClass.methods*.name
```
Создать подчиненный узел скриптом Jenkins Groovy.

```groovy
import jenkins.model.*
import hudson.model.*
import hudson.slaves.*

Jenkins.instance.addNode(
  new DumbSlave(
    "Windows",
    "Windows test slave description",
    "c:/JS",
    "1",
    Node.Mode.NORMAL,
    "gitsync-label",
    new JNLPLauncher(),
    new RetentionStrategy.Always(),
    new LinkedList()))
```



```groovy
addNodeIfNeed("myprojectnode",  "slave myproject 8310", 1);
addNodeIfNeed("mycoolproject",  "slave myproject 8310", 1);
addNodeIfNeed("clientproject",  "slave myproject 8310", 1);

def addNode(String name, String labels, Integer agentExecutors){

    DumbSlave dumb = new DumbSlave(name, "c:\\j", new JNLPLauncher()); 
    dumb.setLabelString(labels);
    dumb.setNumExecutors(agentExecutors);
    dumb.setRetentionStrategy(RetentionStrategy.INSTANCE);
    Jenkins.instance.addNode(dumb)
    println "Agent '$name' created with $agentExecutors executors"

}

def addNodeIfNeed(String agentName, String labels, Integer agentExecutors) {

    def nodeFoud = false;

    Jenkins.instance.nodes.each { node ->

        String nodeName = node.name
        if (nodeName.equals(agentName)) {
            //Jenkins.instance.removeNode(node)
            nodeFoud = true;
            println "Agent '$agentName' is foundet."
        }
    }

    if (!nodeFoud) {
        addNode(agentName, labels, 1)
    }

}
```
## /plugin/job-dsl/api-viewer/index.html

## Экспорт конфигураций
Плагин поддерживает экспорт существующих конфигураций как YAML. Эта функция доступна администраторам Jenkins по http://[your_jenkins_url]/configuration-as-code/URL